---
title: 'Preguntas Frecuentes'
frequentQuestion:
    -
        question: '¿Cómo puedo comprar una joya de Vega Navascués?'
        answer: 'Nos puede contactar por nuestras redes sociales o mandarnos un correo electrónico con la joya que quieran adquirir.'
    -
        question: '¿Qué características tiene la plata?'
        answer: "La plata es uno de los siete metales conocidos desde la Antigüedad. Se menciona en el libro del Génesis, y los montones de escoria hallados en Asia Menor e islas del mar Egeo, indican que el metal comenzó a separarse del plomo al menos cuatro milenios antes de nuestra era. Desde Hipócrates (s. V a.C), se conoce el efecto germicida de la plata y se han comercializado, y comercializan hoy día, diversos remedios para gran variedad de dolencias.\r\nLa plata es un elemento químico de número atómico 47 situado en el grupo 11 de la tabla periódica de los elementos. Su símbolo es Ag (procede del latín: argentum, \"blanco\" o \"brillante\"). Es un metal de transición blanco, brillante, blando, dúctil y maleable.\r\nPosee la más alta conductividad eléctrica y conductividad térmica de todos los metales, pero su mayor precio ha impedido que se utilice de forma masiva en aplicaciones eléctricas. La plata pura también presenta el color más blanco y el mayor índice de reflexión de todos.\r\nExceptuando al oro, la plata es el metal más maleable y dúctil. Su dureza varía entre 2,5 y 2,7; es más dura que el oro, pero más blanda que el cobre. Tiene un punto de fusión de 962 °C, un punto de ebullición de 2.212 °C y una densidad relativa de 10,5. Su masa atómica es 107,868. Desde el punto de vista químico, la plata no es muy activa. Es insoluble en ácidos y álcalis diluidos, pero se disuelve en ácido nítrico o sulfúrico concentrado, y no reacciona con el oxígeno o el agua a temperaturas ordinarias. El azufre y los sulfuros atacan la plata, y el deslustre o pérdida de brillo se produce por la formación de sulfuro de plata negro sobre la superficie del metal. Los huevos, que contienen una considerable cantidad de azufre como componente de sus proteínas, deslustran la plata rápidamente. Las pequeñas cantidades de sulfuro que existen en la atmósfera o que se añaden al gas natural doméstico en forma de sulfuro de hidrógeno (H2S), también deslustran la plata. El uso de la plata en joyería, servicios de mesa y acuñación de monedas es muy conocido. Normalmente se alea el metal con pequeñas cantidades de otros metales para hacerlo más duro y resistente."
    -
        question: '¿Qué significa el término “plata de ley”?'
        answer: "Plata de ley, o en inglés “Hallmark silver”, es aquella en la que el metal precioso entra en su composición en la cantidad mínima fijada por la legislación vigente.\_\LEl decreto real publicado en el BOE de España, de 17/1985, del 1 de julio, sobre objetos fabricados con metales preciosos, establece las siguientes leyes para la plata:\L- plata de primera ley 925\L- plata de segunda ley 800\r\nEl término plata de ley 925 significa que hay 925 gramos de plata en cada 1000 gramos del producto hecho (aleación contiene un 92.5% de plata).\_\r\nUn producto que tuviese menos porcentaje de plata ya sería plata de segunda ley, y si un producto contuviese menos de 80% de plata ni siquiera sería plata legal."
    -
        question: '¿Qué tipos de plata hay?'
        answer: "Un mayor o menor contenido de plata en el producto final no significa que éste sea mejor (mientras sea plata de ley, por supuesto), aunque sí que puede ser más caro, ya que depende mucho del tipo de joya.\r\nLas diferentes aleaciones de plata se llaman denominaciones y se clasifican en función del porcentaje de plata que contienen:<br>\r\n<strong>Plata .999:</strong> Las expresiones plata 999, plata fina o en inglés “Fine o Pure silver”, son distintas formas de llamar a la plata pura, es decir plata no aleada con otros metales. Plata 999 significa que el producto contiene un 99.9% de plata, por tanto, no se puede obtener plata más fina que esta, ya que el metal siempre contiene alguna impureza, aunque sea en una cantidad absolutamente mínima.\_Por este motivo, el término plata 999 refleja mejor la realidad que el término de plata 1000. <br>\r\n<strong>Plata .958: </strong>también llamada “Britannia Silver”, es poco conocida y raramente usada, salvo en algunos instrumentos musicales. No se emplea mucho en joyería porque es demasiado blanda.<br>\r\n<strong>Plata .950:</strong> en inglés “french 1st standard” Plata de ley que contiene 950 gramos de plata por cada 1000 gramos del producto final.<br>\r\n<strong>Plata .925:</strong> también se le suele llamar plata esterlina, de primera ley o en inglés “Sterling silver”. Tiene un contenido de plata del 92.5% y el resto son aleaciones para darle dureza y así ser más apropiada para elaborar piezas de joyería. Es el tipo de plata más empleada en joyería y también muy habitual en monedas de plata.<br>\r\n<strong>Plata .900:</strong> Es un tipo de plata que se usa para hacer monedas, y su uso en joyería es limitado porque tiende a ponerse negra con cierta facilidad. Era muy usada para hacer monedas “bullion” hace algunas décadas, aunque en la actualidad ya no se emplea. Llamada en inglés “Coin silver”, se compone de 900 gramos de plata y 100 gramos de aleación.<br>\r\n<strong>Plata .800: </strong>llamada en inglés “Egyptian silver”, es una aleación de plata que contiene 800 gramos de plata y 200 gramos de otros metales (normalmente cobre) por 1000 gramos de producto final. Esta denominación ya se considera de 2ª ley.<br>\r\n<strong>Plata .720:</strong> es un tipo de plata muy escasa, difícil de encontrar actualmente, sin embargo, fue muy usada para hacer monedas de plata en el siglo pasado durante las primeras décadas. Puede ser utilizada para la creación de bisutería o joyas de poca calidad, sin embargo, nunca contarán con la acreditación necesaria para ser objetos con un alto valor en el mercado.<br>\r\n<strong>Plata alemana:</strong> también llamada alpaca o en inglés “German silver”, NO es plata ni la contiene, sino que es una aleación de cobre, níquel y zinc.\_Los productos de alpaca, especialmente los enganches o cierres, pueden provocar reacciones alérgicas debido a la presencia de níquel.<br>\r\n<strong>Plata tibetana:</strong> en inglés “Tibetan silver”, también conocida como aleación tibetana, es una aleación tradicional del Tíbet constituida por cobre, zinc y otros metales (no contiene níquel ni plomo).\_\LAntiguamente, la plata tibetana contenía más o menos un 30% de plata, sin embargo, actualmente se produce plata tibetana con un contenido mínimo de plata o incluso sin plata (la mayoría de la plata tibetana en el mercado actual)."
    -
        question: '¿Por qué se oxida la plata?'
        answer: "La plata es un metal precioso de gran calidad, sin embargo, puede sufrir cambios en su apariencia y comenzar a oscurecerse cuando sufre un proceso de oxidación.  Cuando nos encontramos una pieza de plata oxidada, no significa que sea de mala calidad, ya que existen multitud de factores que pueden afectar a la plata.\r\nLa plata, al igual que otros metales preciosos como el oro y el platino, no sufre por oxidación atmosférica. Sin embargo, el sulfuro de hidrógeno del ambiente, junto con el agua y el aire, pueden formar sulfuro de plata y la plata expuesta comienza a tomar un tono amarillento y termina oscureciéndose en un proceso conocido como oxidación.\r\nSin embargo, la plata oxidada puede limpiarse perfectamente y recuperar su aspecto original sin problemas."
    -
        question: '¿Qué factores pueden provocar que la plata se oxide?'
        answer: "No todos los objetos de plata se comportan igual, por lo que no existe una fórmula que podamos determinar para evitar encontrarnos con plata oxidada. Lo que sí podemos hacer es dar a conocer algunos elementos que afectan para que suceda este proceso:\r\nEl PH de la piel. Esto varía según la persona y, por ese motivo, no se puede controlar. Así, existen personas con un PH más ácido que puede acelerar el proceso de oxidación.\r\nEl agua de nuestra zona. A la hora de lavar un elemento, el agua y los componentes de ésta pueden influir en la oxidación de la plata.\r\nAguas mineromedicinales. Este tipo de aguas suelen contener un alto contenido en azufre que estropea la plata.\r\nPerfumes, colonias, químicos, jabones y productos de limpieza. Todos los componentes no naturales de estos productos afectan sobre la plata hasta llegar a oxidarla.\r\nSu lugar de almacenamiento. Dónde colocamos la plata, cerca de qué objetos y en qué condiciones, afecta sobremanera en su composición física. Según estas características, podremos aumentar o disminuir el tiempo de oxidación.\r\nLa cantidad de azufre en el ambiente. Este factor tampoco podemos controlarlo ya que depende de otros muchos elementos. Sin embargo, debemos tener en cuenta que una misma pieza envejecerá más deprisa o más despacio dependiendo de la zona en la que residamos."
    -
        question: '¿Cómo puedo cuidar una pieza de plata con pátina?'
        answer: 'Las piezas de plata que tienen un acabado oxidado o con pátina, no están recubiertas en su superficie, por lo que se debe evitar emplear cualquier tipo de sustancia para pulir la plata. En cambio, utilice un paño seco y limpio y evite arañar la pieza.'
    -
        question: '¿Existen diferencias entre las tallas de anillos de hombres y de mujeres?'
        answer: 'No, no existe ninguna diferencia entre las tallas de hombres y de mujeres.'
    -
        question: '¿Es posible cambiar la talla de un anillo?'
        answer: "Los joyeros pueden ajustar perfectamente el tamaño de un anillo en cualquier dirección, siempre que la diferencia no sea muy grande. \r\nEste ajuste puede dejar una costura visible o un punto débil invisible, pero un joyero profesional puede colocar los defectos fuera de la vista."
    -
        question: '¿Todos los joyeros utilizan la misma escala de tamaño del anillo?'
        answer: 'Los distintos países tienen diferentes escalas de tallas de anillos por lo que existen diferentes tablas de conversión.'
    -
        question: '¿Cómo puedo averiguar mi talla de anillo?'
        answer: "Antes de tomar la medida de tu dedo, debes tener en cuenta que tu mano, con un exceso de calor, se puede dilatar y con exceso de frío, se contrae. Este detalle, en algunos casos, puede variar la talla de tu anillo en varios números. Debido a esto, lo mejor es que midas tu dedo al final del día ya que están calientes y su tamaño será ligeramente superior al de por la mañana o cuando hace frío.\r\nSi dudas entre dos tallas, siempre escoge la talla más grande, ya que se puede ajustar posteriormente en caso de que sea necesario.\r\nSi deseas comprar un anillo ancho, elige una talla más grande para que te sea más cómodo, ya que los anillos anchos se ajustan mejor al dedo que los anillos estrechos.\r\nSi tu nudillo es mucho más grande que la base de tu dedo, mide la base de tu dedo y tu nudillo y selecciona una talla intermedia entre los dos.\r\nEl anillo debe encajar en el dedo de una forma cómoda pero ajustada, así evitamos que nos moleste\_y que no se caiga con nuestros movimientos del día a día.<br>\r\n<u><strong>Opción A:</strong></u><br>\r\nAl medir tu dedo, evita usar una cuerda ya que tienden a estirarse, lo que puede provocar que obtengas una talla equivocada.\r\nToma un papel de algo más de 1 cm de ancho por 10 de largo aproximadamente, rodea tu dedo con el papel y marca el punto de inicio y el punto final en el papel. Posteriormente, con una regla, mide la distancia de uno a otro y obtendrás la medida del contorno de tu dedo en milímetros. Por ejemplo, 6 cm equivalen a 60 milímetros. Con esa medida el joyero puede trabajar perfectamente.<br>\r\n<u><strong>Opción B:</strong></u><br>\r\nLa página web https://findmyringsize.com/es/ ofrece una herramienta muy fiable para medir la talla del anillo de forma muy precisa."
    -
        question: 'Ya conozco mi talla de anillo, ¿cómo puedo cambiarla a otra escala?'
        answer: "Existen multitud de tablas online con las equivalencias entre las diferentes escalas, pero las medidas a veces varían entre ellas, por lo que no son totalmente fiables.\r\nEn https://findmyringsize.com/en/conversiontable.aspx pueden encontrar una tabla muy precisa de conversión entre escalas."
---

